### Zwei Feste Enden
$$\huge f = k*\frac c{2l}$$
f := [[./Frequenz|Frequenz]]
$k \in \mathbb N$
c := [[./Ausbreitungsgeschwindichkeit|Ausbreitungsgeschwindichkeit]] 
l := [[Träger länge|Träger länge]]

---
### Ein loses und ein festes Ende (Fischformel )
$$\huge f=(2k-1)*\frac c{4l}$$
f := [[./Frequenz|Frequenz]]
$k \in \mathbb N$
c := [[./Ausbreitungsgeschwindichkeit|Ausbreitungsgeschwindichkeit]] 
l := [[Träger länge|Träger länge]]

Die Frequenz die Man erhält wenn man den Träger anregt -> stehende Welle
k = 1 ist Eigenfrequenz von dort an Oberschwingungen 